[有冇吹到咁大] 難得一見滿分作 Fiona Apple - Fetch the Bolt Cutters

Metacritic 100/100

Review scores
The A.V. Club A
Entertainment Weekly A−
The Guardian 5/5 stars
The Independent 5/5 stars
The Irish Times 3/5 stars
NME 4/5 stars
Pitchfork 10/10
Rolling Stone 4.5/5 stars
The Telegraph 5/5 stars
The Times 5/5 stars

有D網站對上一次比滿分已經係十年前

有無巴打可以解釋下個評分機制，好好奇點解會咁高分唔係評論首歌點樣點樣，但係好奇啲人係點樣評分

佢不嬲都critics darling黎

你求其開一份睇兩眼, 或者起碼睇wikipedia summary果度
我一直有睇吓d review, 特別係indie review
好難講評分機制, 唔好睇到好似香港考試, 佢地其實好藝術性, 點都係冇marking scheme, D評分有時有小數點成日比美國樂迷笑
如果你睇滿分既多數都係一定要夠獨特, 另類同popular中間唔過火但要夠獨特, 但唔係太怪又唔會太行, 要達到條equilibrium
例如Pitchfork對上一次10/10係比2010年既MBDTF - Kanye West, 再上一次係2000年Kid A, 兩張完全唔一樣, 明顯前者pop好多, 後者實驗性高, 但都有其獨特式同前瞻性, 不過佢比好多10/10比D classic albums
獨特性一定係計最多分, 好多review都講「未曾出現過咁既音樂」, 好多好好聽但有少少行貨feel果D多數比盡8分9分
同埋呢張album 歌詞好重要, Fiona Apple細個比人性侵同欺凌所以歌詞好受佢個人影響, 雖然都係鋼琴同鼓, 但structure係有D亂張, structure有別於其他pop songs
當然好多時樂迷係會唔同意D評分

巴打好有心機分析推！
多謝晒你樓主一定係樂壇中人

我幾鍾意啲鼓

聽咗一首
好似同以前差唔多？